<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ventas on rredlich - back to coding</title>
    <link>https://rredlich.github.io/tags/ventas/</link>
    <description>Recent content in Ventas on rredlich - back to coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 07:08:38 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://rredlich.github.io/tags/ventas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vender es proveer claridad</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/selling-is-provide-clarity/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:08:38 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/selling-is-provide-clarity/</guid>
      <description>Los malos vendedores nos enseñan a odiar a los vendedores
Odiamos al vendedor deshonesto que nos obliga a comprar su producto con malos trucos
No me quería convertir en esa imagen de vendedor
Y junto con cambiar vender por ayudar, este es el segundo mindset que me ayudó en el proceso de transformación
Mi objetivo es proveer claridad, no vender
El objetivo de vender es ayudar a la otra persona a tomar una decisión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablar en grupos</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/speaking-in-groups/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:36:14 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/speaking-in-groups/</guid>
      <description>¿Es mi momento para hablar? ¿Todos me están mirando? ¡Di algo inteligente!
¿Por qué es tan difícil hablar en grupos grandes?
La ansiedad aumenta en ese momento en que tienes que hablar más fuerte que el resto para que te escuchen
Me pasa seguido. Muchas veces soy el que se queda callado toda la reunión
Siempre pensando que tengo que decir algo para sonar inteligente
Sobretodo en reuniones de trabajo con clientes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendedor introvertido</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/introver-seller/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 06:12:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/introver-seller/</guid>
      <description>Soy una persona introvertida, y me tocó ser el vendedor de la empresa.
Se imaginarán la cantidad de veces que mi estómago se retorcía antes de una reunión.
¿Cómo voy a vender si soy el que se va a comer galletas en los coffee breaks?
Di vuelta esta situación cuando cambié de perspectiva.
Repensando la palabra VENDER por AYUDAR.
En una relación comercial, la moneda con la que transamos es la confianza.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
