<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on rredlich - back to coding</title>
    <link>https://rredlich.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on rredlich - back to coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 08:01:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://rredlich.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emprender es una montaña rusa</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/starting-is-a-roller-coaster/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 08:01:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/starting-is-a-roller-coaster/</guid>
      <description>Emprender es como un viaje en montaña rusa.
Alguien te lo puede contar, pero vivirlo en primera persona, es otra cosa.
La ansiedad en las subidas.
La sensación de éxito en la altura.
El vértigo de las bajadas.
Estar en lo mas bajo para volver a subir.
Emprender requiere estómago para soportar el vértigo.
Y al igual que en las montañas rusas, es más entretenido si vas acompañado.
Se sufre, pero hay que aprender a disfrutar el viaje, para pasarlo bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Comenzando un proyecto? Sigue esta guía para construir un MVP</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/how-start-an-mvp/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 09:28:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/how-start-an-mvp/</guid>
      <description>Lee esto si:
 Tienes una idea que parece ser un buen negocio Estás pensando en un nuevo proyecto y aún no construyes tu producto   Estás construyendo tu producto pero la vida se te va desarrollándolo y aún nadie te compra  Si te mueves por el mundo de la innovación, seguramente has escuchado el término MVP. Si es un concepto nuevo para ti, te dejo la definición de wikipedia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiny Object Syndrome</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/shiny-object-syndrome/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 08:52:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/shiny-object-syndrome/</guid>
      <description>Tener tantas nuevas tecnologías a la mano produce un gran problema en los emprendedores.
Hablo del Shiny Object Syndrome (curioso que las siglas sean SOS).
El Shiny Object Syndrome es la tendencia a perseguir una nueva idea, tendencia u objetivo en vez de mantenernos enfocado en lo que estamos haciendo.
Nunca había sido tan difícil evitar el Shiny Object Syndrome porque nunca habíamos tenido tantos Shiny Objects
Blockchain
NFTs
Realidad virtual</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Real</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/getting-real/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:55:16 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/getting-real/</guid>
      <description>Si quieres dejar de sacar la vuelta y empezar a lanzar soluciones web rápido, este libro te puede ayudar.
Porque nos pasa a todos los que hemos desarrollado.
Escribiendo la hasta la última línea de código para no mostrar nuestro proyecto al mundo.
Es difícil, el miedo a la crítica es normal.
A veces nos faltan herramientas para perder el miedo y solo lanzarnos.
Este no es un libro técnico, es más una filosofía de trabajo que se inspira (creo yo) libremente en el manifiesto ágil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultura sin culpa</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/guilt-free-culture/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 07:34:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/guilt-free-culture/</guid>
      <description>Si estás innovando, vas a fallar en algún momento.
La Innovación existe donde el éxito no está asegurado y hay probabilidades de fallar.
Por eso es importante que las personas de tu equipo tengan espacio para arriesgarse.
Y si existen probabilidades de fallo, debemos tener una forma de enfrentarnos a ellos y a la posibilidad de que ocurran.
Ten en cuenta estos puntos para tener una cultura libre de culpa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documenta para escalar</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/document-to-scale/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 07:44:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/document-to-scale/</guid>
      <description>¿Qué le pasaría a tu negocio si un bus te pasara por encima?
Ese es el test del bus.
La primera vez que me lo preguntaron, luego de imaginarme lo doloroso del evento, pensé en que nadie me podría reemplazar para tomar mis tareas.
No tenía documentación. De nada.
Todo el conocimiento de años a la basura.
Mi empresa y las personas que trabajan ahí debería empezar mis responsabilidades de cero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistematizar y escalar negocios</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/how-to-scale-business/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 08:37:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/how-to-scale-business/</guid>
      <description>“El software se está comiendo al mundo”
Escribió Marc Andreeson, cofundador de Netscape, hace más de 12 años.
El software venía a derrocar estructuras industriales convencionales.
La tecnología habilitó el escalamiento de industrias de una forma que era difícil de predecir.
El software multiplica los esfuerzos, dejando fuera los límites del mundo físico.
Los hoteles amenazados por airbnb
Los taxistas amenazados por uber
Los cines amenazado por Netflix
Marc tenía razón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa de impacto y esfuerzo</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/impact-effort-map/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 12:23:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/impact-effort-map/</guid>
      <description>Lo admito, no completo todas las tareas que me propongo al día.
Pero creo que esto es clave en mi forma de trabajo.
Para resumirles un poco, al inicio de semana ordeno mis tareas por día y cada día voy marcando las tareas completadas.
Pero lo más importante es decidir qué tareas necesito hacer primero y cuáles simplemente no las hago.
Para eso uso el mapa de impacto esfuerzo.
Para los fans de los espacios euclidianos, este mapa bidimensional tiene en el eje X el esfuerzo que toma hacer una tarea y en el eje Y su impacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo resolvemos problemas en Zembia</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/how-solve-problems/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 12:21:46 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/how-solve-problems/</guid>
      <description>Uno de mis socios es muy bueno para bajar la pelota al piso cuando todo es caos.
Algunos problemas dan miedo, pero dan miedo porque son desconocidos y no sabemos cómo resolverlos.
Pero no tiene que ser así.
Cuando no tenemos un método para resolver problemas, las barreras de éxito son muy altas.
Nicolás es muy bueno para alinear al equipo cuando hay caos.
Estos son los 3 pasos que nos recuerda seguir cuando se nos presenta un problema:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piensa en remover en vez de agregar</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/less-is-more/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 12:12:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/less-is-more/</guid>
      <description>Nuestro cerebro tiende a pasar por alto soluciones que involucren eliminar cosas.
Un estudio de Nature evaluó a dos grupos en 8 ejercicios.
Para los 8 ejercicios, un grupo no recibió pistas sobre remover como mejor solución. El segundo grupo sí lo recibió.
Descubrieron lo siguiente:
  Cerca de un 40% persona del grupo sin pista piensa en remover como solución.
  Este porcentaje aumenta al 60% en el grupo que sí recibió las pistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las tres cosas más importantes de tu producto</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/google-mail-post/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 12:10:14 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/google-mail-post/</guid>
      <description>En 2010, Paul Buchheit, creador de Gmail escribió un post que sigue vigente hoy para creación de productos.
El título en español es “Si tu producto es genial, no necesita ser bueno”.
En su publicación hay dos citas muy buenas (tan buenas que están destacadas en negrita):
 ¿Cuál es el acercamiento correcto para nuevos productos? Elegir tres atributos o funcionalidades, construirlas muy, muy bien y olvidarte del resto. Enfocándote solo en características core en la primera versión, te obligas a encontrar la verdadera esencia y valor de tu producto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construye un MVP</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/build-an-mvp/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 11:57:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/build-an-mvp/</guid>
      <description>¿Te ha pasado que tienes proyectos en mente que nunca empiezas?
O sientes que llevas semanas haciendo algo y no parece tener un término.
Algunos emprendedores podemos caer en la trampa de analizar en exceso cada aspecto de un proyecto.
Y nos paralizamos. No avanzamos.
Algo que me ha servido para empezar proyectos y tener la satisfacción de verlos avanzar es construir cosas pequeñas.
Versiones mínimas del proyecto grande.
Sí, hablo de un mínimo producto viable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Codigo y mi plan para retomar la programación</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/mi-primer-codigo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:26:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/mi-primer-codigo/</guid>
      <description>Una pequeña historia sobre mi primer programa Tenía 10 años cuando me inscribí en el extraprogramático de computación de mi escuela. En pleno 1997 me imaginaba esa sala de computación como el futuro. Robots, autos a control remoto, luces y sonidos electrónicos. Tiempo después me di cuenta que técnicamente era el pasado. Esa sala de computación estaba por lo menos 20 años atrasada, aunque siempre la recuerdo con cariño.
En ese taller me enfrenté a Logo, el Scratch de la época (o quizás más antiguo).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
