<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Recomendaciones on rredlich - back to coding</title>
    <link>https://rredlich.github.io/tags/recomendaciones/</link>
    <description>Recent content in Recomendaciones on rredlich - back to coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Aug 2023 09:15:54 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://rredlich.github.io/tags/recomendaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Recomendación de libro: The E Myth</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/the-e-myth/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 09:15:54 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/the-e-myth/</guid>
      <description>Este libro te enseña por qué tener habilidades técnicas no te hace bueno manejando un negocio.
The E Myth de Michael E. Gerber ya es un clásico para emprendedores.
El mito del emprendedor le habla a personas con habilidades técnicas que deciden independizarse para tener su propia empresa.
Las que dejan su trabajo formal porque dominan la parte técnica.
“Sé como hacerlo” es un pensamiento típico.
Hasta que nos damos cuenta que el negocio también es vender, gestionar un equipo, asistir al cliente, y varios más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Películas para emprendedores tecnológicos</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/movies-for-entrepreneurs/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 07:51:50 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/movies-for-entrepreneurs/</guid>
      <description>¿Tienes películas o series que te motivan a hacer cosas?
A mi me pasa con las de negocios y emprendimientos tecnológicos.
Termino de verlas y me dan ganas de hacer cosas.
Se me ocurren ideas.
Prendo el computador y me pongo a programar.
Esto me ayuda sobretodo cuando estoy bajando en la montaña rusa y necesito conseguir motivación como sea.
Les comparto algunas películas y series con su reseña de IMDB para que le pongan play si les gusta alguna:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Real</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/getting-real/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:55:16 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/getting-real/</guid>
      <description>Si quieres dejar de sacar la vuelta y empezar a lanzar soluciones web rápido, este libro te puede ayudar.
Porque nos pasa a todos los que hemos desarrollado.
Escribiendo la hasta la última línea de código para no mostrar nuestro proyecto al mundo.
Es difícil, el miedo a la crítica es normal.
A veces nos faltan herramientas para perder el miedo y solo lanzarnos.
Este no es un libro técnico, es más una filosofía de trabajo que se inspira (creo yo) libremente en el manifiesto ágil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
