<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Vida on rredlich - back to coding</title>
    <link>https://rredlich.github.io/tags/vida/</link>
    <description>Recent content in Vida on rredlich - back to coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 09:23:35 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://rredlich.github.io/tags/vida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Consejos de escritura 2</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/writing-tips-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 09:23:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/writing-tips-2/</guid>
      <description>Hace un tiempo me propuse la meta de mejorar mi escritura
Estoy escribiendo más seguido para soltar la mano
Probablemente lo han notado
Además tomé un par de cursos cortos de copywriting
y rescaté un par de consejos que complementan los de ayer sobre buena escritura que quiero compartir con ustedes:
 Eliminar lo redundante. Escribir bien es un proceso de edición. No sofoques el verbo: Ha hecho un análisis → Analizó / Le ha dado un beso a su pareja → Besó a su pareja Escribe como la gente habla, que suene natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos de escritura 1</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/writing-tips-1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 09:40:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/writing-tips-1/</guid>
      <description>Escribir debería ser considerado un súperpoder
Como ingeniero tendía a subestimar la comunicación, sobretodo la escrita
¿Por qué hay tantas reglas?
No las entendía
Gran error
Comunicar ideas es una herramienta indispensable
Y hacerlo bien es importante, independiente el área en el que te desenvuelvas
Personalmente trato de seguir estas reglas básicas para mejorar mi escritura
 ¿Qué es la única cosa que necesitas que recuerden? Mantenlo simple: 1 párrafo &amp;gt; 2 párrafos y 1 oración &amp;gt; 2 oraciones Se humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un poco de estres es bueno</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/small-stress-is-good/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:30:14 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/small-stress-is-good/</guid>
      <description>¿Por qué esperamos hasta el último día para hacer ese informe?
Se llama Ley de Parkinson
“El trabajo se expande hasta llenar el tiempo disponible para que se termine”
En lo personal, un poco de estrés me mueve
Me enfoco
Se que necesito hacerlo y lo hago
Pero también sé que cuando tengo muchas cosas, muchos entregables
Es imposible hacer todo a tiempo
El estrés sube a niveles que no puedo manejar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estar ocupado es el mayor distractor de nuestra vida</title>
      <link>https://rredlich.github.io/posts/the-biggest-distractor-of-our-life/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 09:12:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rredlich.github.io/posts/the-biggest-distractor-of-our-life/</guid>
      <description>Estar ocupado es el mayor distractor de nuestra vida
Vivimos tratando de hacer lo que tenemos que hacer
Y no nos tomamos el tiempo de preguntarnos si eso es importante
Si eso está contribuyendo a nuestra vida
Es importante recordar que todos tenemos un tiempo finito
Todos vamos a expirar algún día
Gastamos el mejor de nuestros tiempos en cosas que no significan nada para nosotros
Nunca es tarde
Tenemos una sola vida para vivir</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
